三峽大壩上游今早地震 深度僅8公里

中國近日暴雨不斷，長江三峽大壩恐怕潰堤的傳言甚囂塵上，引發熱議。但沒想到今（2）日清晨4點07分，四川阿壩州若爾蓋縣就發生3.2級地震，雖然強度不算大，但位置就在三峽大壩上游，也引發擔憂。

根據中國地震台網的資訊顯示，今日清晨4點07分在四川阿壩州若爾蓋縣（北緯34.10°、東經102.68°）發生3.2級的地震，深度僅8公里。其實中國已經連續31天發布暴雨預警，而阿壩州更曾在上月23日發布洪水橙色預警，顯見暴雨對當地的影響不小，加上三峽大壩這幾天又洩洪，對下游城市造成巨大壓力。

由佢沉
關香港撚事
爛咗先開post

真係2號

真係俾連燈仔登到有地震

（有畫面）專家預言地震終致三峽大壩崩潰

3.2

垃圾
我國咁強大 冇事冇事

3.2......
肥婆跌親都震得犀利過佢

放心 三峽一定頂得住

三峽大壩不同普通儲水用水塘

有可能引發地震

前震黎姐

有機會係震前移動製造既小震動，一齊繼續燈

我國十級地震都唔會有事，快d俾次證明我國強大既機會我地

食屎喇得3.2級
仲廢過有㗎車經過

冇咩我返出去瞓覺

咪FF
點會有事3.2級

3.2級，好渣

帽事嘅

同大壩距離好遠下

8.2 + 爛咗先講啦

亂講
中国基建世界第一
十級地震都冇事

屌你老母打尿震咩，乜事都無啊

中国皇朝千秋萬世

3級當我地乞兒呀?

無鬼用，八級都未驚過

呢個真 放個屁都震得大過3.2

小小震啫邊會有事 三峽唔會爆 就算點震都震唔到山峽

屌!

真係好燈

咪撚亂講啦 中國強大到連d地都唔會震 只係美國先有地震

長江三峽大壩宇宙第一 絕對唔會出事既

長江三峽固若金湯

無事既

3.2級根本冇事會發生

我放個屁都勁過3.2啦

我放個屁都3.2啦
咁撚細我都係出番去先

唔駛驚相信黨，就算9.2級地震都濕濕碎啦

中國點會仲有唐山地震咁勁啊
祖國現家好強大

肥媽行過咋3.2！？
沒事兒，少少野都拎出黎講尋釁滋事

講到死果日都無事
唔會有事啦 驚閪咩

震走d水

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 BNO準備開通
永久離港 和你提清MPF

個水壩打左個冷震啫 大驚小怪

大型水壩好似會有地震風險，但好似講緊缺堤
放少少水唔知關唔關事
利申：10年前地理印象

推 國際戰線 全民配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司
舉報熱線:

3.2級咁撚細唔算地震
大壩點會咁脆弱
玩咩

地震震級強度
0級代表移動千分之一豪米
1級代表移動百分之一豪米
2級代表移動十分之一豪米
3級代表移動一豪米
4級代表移動一厘米
5級代表移動十厘米
6級代表移動一米
7級代表移動十米
8級代表移動一百米
9級代表移動一公里

由此可見，震建築物，起碼5級以上有破壞力。
震大壩，起碼要8級以上先有破壞力呀，親

有9.2先好出黎講啦...

香港唔係地震區，大廈嘅建築標準都要求擋到呢類小地震啦。咪撚FF，拉！

唔會架 唔會有十級地震架 根據我多年研究 支那係唔會地震架 厲害了我的國

真係爛撚左先再開po

10級都無事啦 固若金湯

地震? 我國廿級地震都唔撚驚啦

地震震級強度
0級代表移動千分之一毫米
1級代表移動百分之一毫米
2級代表移動十分之一毫米
3級代表移動一毫米
4級代表移動一厘米
5級代表移動十厘米
6級代表移動一米
7級代表移動十米
8級代表移動一百米
9級代表移動一公里

由此可見，震建築物，起碼5級以上有破壞力。
震大壩，起碼要8級以上先有破壞力呀，親

沒事兒

大壩截住嘅水會令個個位重咗從而改變個地殼運動嘅方式，所以長遠嚟講點都會俾自然摧毀 好似係

最緊要霸冇事🙏🏽🙏🏽🙏🏽

3.2級已經係今次最強既地震，短期內唔會再有更強既地震

哇哇哇
多難興邦
祖國加油！

屌 祖國咁強大 唔會有地震嘅

3.2級地震，移動1mm肯定咩事都無，只係有感覺
破壞力計起碼要1m啦，即係6級
大霸就起碼10m甚至100m先有大破壞力，即係7.5級以上

有無咁準呀？地震可以預測?

沒事嘅
三峽固若金湯

10級都唔會爛一粒石屎, 何況3級?

努力向前衝 像有金鐘罩 像有金剛炮 殺敵過河
努力去防守 滴雨都不怕 滴血都不怕 踢出火
留名於金杯只有一個

我们此前已多次作出回应：移動只会让广大中国人民进一步认清地殼板塊的险恶用心和霸权本质，只会让中国人民更加众志成城。地殼板塊隔三差五就要出来叫一叫、跳一跳,攻击中国，他们的拙劣表演充分暴露出其不可告人的险恶用心和政治企图。地殼板塊的图谋注定失败。我们敦促地殼板塊在中国问题上要谨言慎行，不要再发出错误信号，不要再挑拨怂恿，不要再干涉中国内政。地殼板塊移動的举动严重干涉了中国内政，严重违反国际法和国际关系基本准则，是赤裸裸的霸权行径，中国政府和人民坚决反对。

中国一向秉持和平共处五项原则处理国与国关系，历来坚定奉行不干涉内政原则，主张各国根据自身国情选择发展道路。中国坚持走和平发展道路，积极为维护世界和平稳定贡献智慧力量。我要强调，中国内政不容任何外部反华势力指手画脚。对于地殼板塊的错误做法，中方必将采取有力的措施坚决予以反制，坚定地维护自身主权、安全、发展利益。

还是我们经常说的那句话，请地殼板塊不要高估自己的造谣能力，也不要低估别人的判断能力。谎言重复一千遍，依然还是谎言。地殼板塊罔顾事实、混淆是非、违反公理，玩弄双重标准，公然插手中国事务，干涉中国内政，严重违反国际法和国际关系基本准则，中方对此表示强烈谴责和坚决反对。我们希望地殼板塊认真对待中方的严正交涉和严正立场，立即停止不负责任的言行，停止干涉中国内政。地殼板塊这一恶劣行径不仅损害中方利益，也会损害地殼板塊自身的重要利益。

地殼板塊的拙劣表演充分暴露出其不可告人的险恶用心和政治企图。我们奉劝某些政客别再浪费地殼板塊纳税人的钱，无事生非。我们奉劝地殼板塊不要一意孤行，否则中方必将予以坚决反制，由此产生的一切后果必须由地殼板塊承担。地殼板塊如果一意孤行，坚持移動，最终必将搬起石头砸自己的脚。

对于地殼板塊干涉中国内政、损害中方利益的行径，中方必将采取有力措施坚决反制。任何人都不要低估中方维护国家主权、安全、发展利益的坚定决心。我们敦促地殼板塊悬崖勒马，否则必将自食恶果，勿谓言之不预也！如果地殼板塊一意孤行，中方必将采取有力措施予以坚决反制。

On9 點會有事？

冇事啊 你唔好亂up 啊

2號真係有地震
不過得3.2級

3.2級

技術調整既野你地識條鐵咩，肯定用咗國家級既技術震番啱個位
連登仔唔好小小事都大驚小怪

有國安法，冇事

若華仆街果次，英國都錄得4.5級地震

知唔知 "上遊" 範圍有幾廣？如果二級都計, 分分鐘每日都幾次

我國強國嚟㗎嘛點會有事

一定會無事㗎！！

三峽大壩永不倒

唔會再震

牛奶都3.6啦

爆左先算

天祐中共

大壩打尿震姐

3.2級好撚閒
東京日日都有啦戇鳩

習大大打個乞嗤就講撚到地震咁 戇鳩

阿穌哥，制裁就有力d啦， 同美帝一樣得個樣
已經拖咗唔少十字架落黎，又將習大張相掛喺你上面，香港又有人叫你落黎見佢，寬宏大量都唔係咁掛

一定無事 堅定支持黨 一定唔會爆

地震加洪水

最強土遁加最強水遁一齊黎

加多個颱風就齊啦

假新聞
大壩核彈都唔驚

無事！唔驚！

呢度四級

收皮啦
咁都叫新聞？

agger

我地有十四億人 9級都唔撚怕你啦

落雨引至地震原來係真

2020年上半年，四川共发生三级以上地震47次，其中3.0到3.9级38次，4.0到4.9级7次，5.0到5.9级2次，6.0级以上0次，最大地震是4月1日在四川甘孜州石渠县发生的5.6级地震。6月份，四川共速报三级以上地震12次

虎門大橋仲燈唔夠？

我国三峽永不倒

沒屍兒沒屍兒，中國70幾年一個人都冇死過

on9 一定無事

唔可能有超大地震

geog有讀過雖然唔知典解

信黨者得永生

好少事...

唔係話太多水令到個地有壓力會引發地震咩

今次爆左唔洗旨意香港人會捐錢

希望蕭生今日會講吓

如果得一截水壩移位
咁6級都夠做

同你講十級都唔會有事

成班未見過大蛇屙尿三峽大壩設計果時已經預左地霎. 邊會有事

大型水壩係會導致地震

邊有震過呀 穩如泰山囉

屌
11級淺層先叫我啦

幾時崩

主震is coming

咁輕微地震，似係儲水過多，地殼受唔住咁大壓力
地殼出現裂痕

大陸專家應該嚇到賴屎

呢個位離重慶仲係遠左d

根據早前中共批准四川人全省做雞
應該係知道果度黎緊有壓力要釋放
可以搵返汶川地震
深圳都殺雞 今次係成都範圍

廿級地震 地球裂開咗?

多難興邦

到爛左先開post🙏

冧未呀
冧左先講啦

先得嗰3.2級，點會有事

沒事儿

On9
袓國咁勁點會有事

全支大地震先報

肥媽鳩叫都震得勁過3.2級啦

訓左幾多年

冇事野，爛咗再講

除非黎個更大既/不停餘震。

笑撚死 望返就知佢 次次個格式就係咁

天滅中共

萬年一遇既地震都唔驚 驚3.2級地震

收嗲啦
三峽大壩固若金湯 可擋萬年一遇洪水呀

唔好燈, 靜靜地密切關注

地震強度描述
3.x：大部分人有感覺，但很少造成傷害，室內物體晃動明顯。
5.x：可對建造不佳的建築物引起不同嚴重程度的損壞，但向其他所有建築物只造成無或輕微損壞，每個人都感覺到。
6.x：在人口密集的地區，對一定數量的建造優良的建築物造成損壞。抗震結構承受輕度到中度損傷。設計不佳的結構造成中度至嚴重的傷害。在更廣泛的領域都感覺到地震，從震央到數百英里或公里。於震央區有強至劇烈搖晃。
7.x：導致大部分建築物損壞，有的部分或全部倒塌或受到嚴重損壞。設計優良的結構也可能造成損害。在很遠的距離都有重大損害，但主要局限於震央250公里內。
8.x：建築物嚴重損壞，其結構可被破壞，會對堅固和抗震建築造成中度至嚴重破壞。在廣大地區造成損壞，在非常廣大的地區都感覺到。

大壩要七級先得

中国咁強大，咁撚易爛咩！呢啲post 一定唔會開到

怕什麼？
才3.2級
沒事兒！

地面屬性

渣ga 3.2

唔會再震架啦

關香港撚事 唔撚想理

香港琴日今日發生咁多大事

冇心情理其他野

三峽最終要封塵

你啱啱係你老母塊西捐出嚟?
「地震學家目前仍無法預測地震的確切發生時間」

地震可以預測?
無法預測地震的確切發生時間 =/= 預測唔到會發生

前後先1x 個鐘...... 即刻黎料

收皮啦，點會有事
生人唔生膽點做龍的傳人？

啱啱貴州又有一次4.5級地震

加大力力度

連續.....
預震可能性增大

憑甚麼說三道四，一陣燈撚到變咗細震釋放壓力真係屌死你地

3.2級就咪報啦，浪費時間

無事啦
你荒會有8級咩

拍緊災難片姐
沒事沒事

得3.26.4級我哋國家都唔驚啦

無事❗️ 一定唔會出事❗️ 祖國萬歲‼️

日日都天朗氣清，無事

更大的地震咱們三峽大壩也撐得住

前震嚟咋，下一波就9級

講左咁耐都冇事睇黎希望都唔大

希望係大地震前嘅預賽

支那咁勁
10級都唔會冧
就試一次比大家睇

震咗即係壓力釋放咗，唔會有大地震
唔會係foreshock 既

利申高考地理差d 肥

毫米

一定無事，中國萬歲！

會唔會係大地震先兆

中國咁強大，十級都無事啦

佢個儀器壞撚咗
沒事兒

打冷震都震過佢

大霸不會倒，連登仔都低b既，中國水利技術世界第一，讀多d書先啦

會唔會係先兆

就算有9級地震, 只要14億人同時跳一下就可以抵消哂個衝擊, 驚條撚

如果係前震就唔同講法

6.4級都唔驚啦 靜啦

震就會震 但永遠震唔爛我國既基建

99年成大錯

豆腐渣又有得賴地震

差好遠喎

應該無事嘅。 好細。

邊個擔憂咁大膽？
唔信國家？

3.2 呢d好閒 成日都有架啦
中國基建好穩健
一定唔會有事

相信國家

唔怕
大壩嗰設計係防震ga
所以起出嚟嘅堤壩係唔怕地震
💡💡💡💡💡💡

唔夠兩個鐘
同樣位置又震多次，得2.9級
唔好再唧牙膏啦
直接一嘢9.2級啦

32.0?

點會有事😁

没事儿！

講足成年都未爛 重有人信會爆

3.2級咁小事都報出嚟...
無事嘅...

可以係前震嘅

水為財 咪撚再傳假消息 我國偉大

On9, 就算震都冇咁易震散啦

拉

咁遠肯定震唔到佢啦

唔驚

冇事兒

yes, 記得有人以前講過

冇事既，信政府，唔怕！
要相信黨的決定和領導

3.2級 掉個啞鈴落地下都震得大力過佢

冇事冇事

三峽大壩巨大壓力使地殼發生變化誘發大地震

沒事沒事.

無事啦
設計上預咗架嘛

金固若湯，ok?

四川嗰陣八級都冇事啦

大地震前通常會有好多次小地震
不過唔怕
相信政府

固若金湯

3.2級
震到河嘯再講

崩左成個月都未崩 崩左先講

之前睇日本福島果啲報道 好似話已經有技術可以提前知到 但係只係唔係早好多

一定冇事嘅

厉害了我的国，大垻屹立不倒

不會有事兒 要相信政府

渣架
得個3.2咁廢我國大壩點會頂唔住
有10級先同出新聞啦

中国基建世界第一邊有咁易爛

食屎啦，得3.2 ，我祖囯可以抵受十級㗎

荒會有8級咩x2😦🤣🤣🤣

邊度地震就邊度分裂國家